Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

Для отслеживания ввода данных в инпут есть специальные события input и change которые позволяют обработать ввод откуда бы он не пришел, в то время
как события клавиатуры будут бесполезны при вводе в инпут информации с помощью копировать и вставить или запись распознованием речи.